臨時檢測中心無招標 再益華大

節錄

臨時檢測中心無招標 再益華大

■檢測承辦商人員昨晚到中環蘭桂坊向顧客派發樣本瓶。

【本報訊】連續10日有本地源頭不明確診個案，政府昨日宣佈加強檢測措施，包括安排流動檢測車到中環蘭桂坊酒吧區，派發深喉唾液樣本樣本瓶，並在石籬、油尖旺、灣仔及九龍城四區設立臨時檢測中心，提供自願免費檢測服務。當中葵青及灣仔臨時檢測中心各由凱普醫檢的香港分子病理檢驗中心及華大基因負責，有立法會議員質疑局方以疫情突變為由，再次跳過公開招標程序，有利益輸送之嫌。

相關新聞：病毒繁殖率急升 恐再日增百確診 高本恩促關酒吧遏第四波

食物及衞生局昨日公佈，針對近日社區爆發群組的地區，葵青區將於石籬社區會堂設立臨時檢測中心，明日啟用，由凱普醫檢的香港分子病理檢驗中心負責採樣及檢測；灣仔港灣道體育館的臨時驗測中心今日啟用，由華大基因提供採樣及檢測服務。兩個中心預計每日檢測量各為1,000個樣本，暫定運作至下周三，如有需要將延長運作時間。

早前普及社區檢測計劃由三間內地機構負責，。。。。。。。。。

相關新聞：藍領高危 倡七日一檢測

徐德義

檢測車蘭桂坊派樣本瓶

立法會議員尹兆堅質疑，。。。。。。。。。，行為絕對是「開壞個頭，衰到落尾」。

針對酒吧群組個案，食衞局昨晚起一連三晚安排流動檢測車到中環蘭桂坊、灣仔及尖沙嘴酒吧區派發樣本瓶，鼓勵酒吧員工及顧客檢測，檢測承辦商為Prenetics Limited。記者昨日到蘭桂芳觀察，現場人山人海，除罩暢飲情景重現。酒吧負責人Steve擔憂政府會再次全面關閉酒吧，希望能以定期檢測取代全面關閉。

近日有泰裔人士確診，民政事務總署與樂善堂合作，將於今、明兩日為九龍城區泰裔人士免費檢測；醫管局共46間普通科門診向市民免費派發深喉唾液樣本收集包，進行深喉唾液測試，並延長派發時間。

■食衞局一連三晚安排流動檢測車到酒吧區加強防疫。